讀專科醫療科好辛苦

點解咁多野背大家讀專科係點讀

咩科

比心機

Quit

我都算係半醫療 ching咩科

咩科？

都好過出placement

捱過第一個sem 之後就慢慢習慣咗

你捱過咗就值得啦

考試前先背，橫掂都online open book

超鐘意背書
叫我作文 計數先慘

CS算唔算專

我發現永遠呢d醫療撚都唔講自己讀咩科

好似好神秘咁

加油，未來的棟樑

做家庭醫生算

Pt?

考試前一個禮拜睇片加溫書都夠做啦

好撚多野學

明你
physi已經難明
仲有anatomy

你試下上網學下囉
睇你5年後上唔上到做SA
Code狗最底層就有得你做

一陣講左三寶五寶邊一寶好易會離題
但係認真喱啲科本身唔難讀 舊時係diploma 外國都有機會係diplome 但係香港班人chur
UG爭完gpa
Grad左又爭master
因為醫院醫生壓力大
下下想要其他專職醫療或護士頂左醫生部份工作
所以死chur進修 讀緊year 2 3 己經有人叫你諗定master讀咩
Pt chur 撚死左十世 it rd 嗰啲我見都還好

開始多醫生 想放權
但高層又唔肯放
PT 已經係成個allied 入面最有希望role extension
新一代能力比較高 其實有能力做多d role/做research

事實上allied health 唔洗咁勁嘅人做
radiographer lab tech 外國asso就可以入行
同一個難度對應外國應該已經係做醫生或者scientist

讀咁多書做allied health 其實都唔知係咪政府嘅愚民政策
人工係唔錯 但會困住你一世 唔上唔落 冇咩發展空間

Ot pt係美係pg course 喎 依家學位化哂好耐

所以我咪refer pher 同mlt

patho 讀到想死

Placement係點辛苦法

背啫 還好

physio, anat 背到仆街 學黎都唔知有咩用

neuroscience 都好難讀

anat physi 打下底咁
完全唔識嘅話 後面d科好多字都唔識唔明

每科都30x50頁嘅ppt撻埋黎，每次上堂2-3個鐘就教(讀)晒。
完全冇咩練習咁幫手記入腦，每次都靠自己死記硬背

科科都係咁架啦你講自學
咁Fina Acct有牌都唔係專科啦
人人都考得

呢排online learning仲大鑊 全部同自學冇分別

Medic 年年過都係咁 好撚7 易咋嘛 抱怨多d又一年

我嗰科啲病加加埋埋都有200-300個病，冇咁常見嘅病最基本都要背S/S啦，有陣時啲S/S又似，成撚日撈亂哂啲病，讀到好down

啱 怨下怨下又一年
已經去到心態係唔fail就代表我都算係讀得到嘅

唔aim 丁跟本讀medic 好易，都唔明點解d人會fail cls

讀嘅野好似 但一時又有啲exceptional/unique case
背到亂晒好難記 讀書真係要好有毅力

算係咁啦wor

biochem 仲難明過 engine 數
計數都起碼有得逐個step 跟
biochem 啲圖抽象好多，每次都要從頭理解過

睇佢個撚款都係讀埋晒d濕鳩垃圾老人學
扮Medic仔

prof. youtube

讀得咁舒服咪出黎做12/3k文員工囉

跪求各位巴絲幫我做fyp嘅問卷

覺得醫療科placement嗰種辛苦同壓力
比考試 mid-term assignment嘅辛苦
完全係唔同層次

同意

讀完degree
讀緊master

當你讀啲連嘢都冇得背嘅科嗰陣就唔係咁講

physics

physics 幾正 明concept就得 patho 背到想死

neuroscience最撚痴線，其他都還好（背其實唔難）

香港邊科會讀neurosciecne既科？

physio OT psycho

之前係edx讀過neuroscience intro課程 幾有趣 psycho讀既biological psy/neuropsychology好似無intro neuroscience咁深入 唔會讀到神經元既生化同電學原理

工程讀得好輕鬆 midterm exam溫一日搞掂

仲有medic

Action potential係點都無講？咁教咗啲乜

neuroanatomy neurophysiology
讀到媽媽聲

IT都可以玩到好專
玩AI個堆分分鐘學既野同專業人士一樣咁難
只不過行業新 未有完善考牌制度姐

會話cs唔係專既佢唔方專得去邊

Neurophysiology其實好易
係anatomy辛苦

有冇巴絲讀Hku mbbs圍爐下

neurophysio 好似同physiology 差不多feel

心理始終要就住有d人無讀生物 ot/pt果d就應該講得深入d

讀anatomy我recommend Netter's clinical anatomy
細moore, Gray's不了

Netter flashcard

Neuroanat係難明 但唔使背咁多野都幾好
下年啲acp chem path micbi 先攞命

唔好讀 光復左香港先

師兄識野，pher 係外國asso 已經做到

不過如果想做某modality 嘅specialist，好似都要master 先會有個qualification

micbio算好玩啦
path 辛苦好多

笑撚死... 你唔識最最最基本嘅anat physi 你點出黎撈...

成班有喎專業資格公會又唔識為自己爭取應該嘅待遇
At least要睇齊registered engineer啦 人工咁少 讀嘅野 做嘅野又多
19 engine仔 入到正苦行scheme 捱五年就6皮野 袋袋平安
反觀三寶

咪就係

所以搵個讀咁多書嘅人去做general x ray 都咪話唔奇怪

呀肥巴

如果覺得加人工比allied health 唔抵
就不如比AH role extension take up多d duty
eg 放d diagnosis比AH做

師徒制，新入行就係要做最體力勞動嘅工作

不過其實做general 都有野學到嘅

醫生肯嘅話，而家做緊野個班都未必肯...

冇人工加有多樣野做多樣責任孭 搵鬼做咩

i mean 加人工同duty

即刻狗衝

其實三科patho都唔係難讀，但讀法同preclin唔同。

上到clinical咩科都好，最緊要讀得有system, categorize啲嘢係你覺得易記。而通常textbook都比到一個好嘅structure。

patho老實講都係考written姐，又有source實pass。你考clinical exam咪仲淆

醫療科ge難度在於背曬咁多野
其實d野真係死背就ok 都唔難理解
總好過叫我計數
抱怨多幾年就會慣
只會越來越多野背

hea有hea讀 chur有chur讀姐
我嗰科大把人hea99照pass到 醫療專科荒第時有人請咩

出到黎大把人連最基本anatomy都唔記得晒
一日到黑電電電

Placement完左正式攞牌做staff果下都係

我唸radiation physics 果類都算係physics

入咗行個心會定d

係嘅，唯有盡量睇多啲唔好俾自己唔記得

到而家都係唔識

頂唔順anatomy就quit咗嘅人留名讀med讀到我精神崩潰身體勁差

最緊要搵到自己有興趣嘅嘢!

正確黎講某一項獨大就會影響哂成個生態
香港嘅醫療就係醫生獨大到令其他醫護專職都冇say 不過都唔只係影響醫護
不過好大部分都係因為要推卸責任而引致到咁

同意 冇興趣真心難捱

明明ha醫生做到想死
分d duty 出去比AH 其實算係win-win

原本有興趣都磨蝕哂

諗起以前讀Anatomy的確幾辛苦，不過捱過咗嘅滿足感都好大啊，醫療科嘅各位加油

有冇人有睇youtube Ali 教點讀書？ 唔知work 唔work?

notion 都幾好用下

做起上嚟仲辛苦
利申大西北PT

醫生要減人工喎應該好難發生

分duty 出去又唔一定要cut醫生人工嘅
做少d 人工可以照袋

好彩上sem anat pass/fail 咗

條友假膠嚟 唔使咁認真覆佢

human anat 好淺 za wor 純打底

記住Time distance shielding 都夠

最難唔係背 最難係融匯貫通
要人一問，反射神經都已經識答番個客

唔係串你師兄，但係你reply真係笑左
Cpa 澳洲 出左名剩係mc 好易考到，好多big 4人考唔到qp, 去考cpa 澳洲 我即刻pass

老實講med3 真係最辛苦
Surg med acp cp mb 真係好撚癲
Final mb都冇咁大壓力

三寶係呢七八年先收高左，以前唔使好勁都入倒。但係呢一代仲係中底層，唔會代表倒成個行業。
如果真係要分duty, 可能要justify 究竟係唔係成個行業都有個資格。一係specialist, 或者要重新整考牌制